Oracle揭Google大量收集Android用戶定位數據 澳洲政府展開調查

澳洲傳媒周一（14日）報道，軟件公司甲骨文（Oracle）指Google涉嫌大量收集Android手機用戶的相關數據，包括詳細地點資訊 ，估計每年收集的數據總值高達5.8億澳元（約34億港元）。澳洲競爭與消費者事務委員會（Australian Competition and Consumer Commission）就此展開調查。

甲骨文公司代表向澳洲競爭與消費者事務委員會指出，Google涉嫌大量收集Android手機用戶的相關數據，包括搜尋和瀏覽記錄。即使用戶關閉定位服務 ，甚至沒有安裝SIM卡或有關手機應用程式 ，Android裝置均會發送出準確的地點資料 。Google已標示出IP地址 、WiFi連接點和手機信號塔 ，可藉此得知裝置位置 ，因此用戶可謂避無可避 。

澳洲現時有1000萬Android手機用戶。按當地每月1G數據收費3.6至4.5澳元估算，Google每年收集的數據總值高達5.8億澳元 。

澳洲隱私基金會（Australian Privacy Foundation）主席韋爾（David Vaile）指出，Google的原意是希望令公司的地圖街景服務變得更精確，但現時卻利用此功能大量收集數據 。他更指，Google和Facebook一樣，均從事商業監控 。

Google指出，收集數據事前得到用戶同意。按公司隱私政策列明，當用戶使用Google服務時，Google有權獲取有關的IP地址和地點等資訊 。Google私隱處理同意書（Privacy Concent）列明，當家使Google Maps搜尋一定餐廳時， Google會追蹤用家所在位置。但內文看來沒有提及，當Google Maps不在使用之時，它仍會監控數據 。

Google發言人拒絕就媒體特定提問回應，但稱用家可在「我的帳戶」（My Account）看到自己有什麼數據被收集，以及選擇是否跟Google分享所在地定位。

根據澳州報社報導，甲骨文稱Google利用安卓系統蒐集如搜尋紀錄、所在地點等詳細資料，並傳回資料庫，這些數據在用戶不知情下傳輸，流量大小以GB計算。澳州隱私權基金會董事法爾（David Vaile）表示：「有些民眾的資費方案只有幾GB的上限，對他們來說，Google就算只偷用了1GB的流量都損失慘重 。」

而Google發言人則回應，都有經過用戶的同意才蒐集資料。分析師估計澳州約有1000萬安卓用戶，但多數人在註冊服務時可能根本不了解使用規範的內容。澳洲最大電信商Telstra表示：「我們有注意到此消息，並已詢問Google消息內容是否正確。」

軟件法務公司甲骨文

開心大發現

期望wp 翻身

其實oracle對業界有乜貢獻

上庭多過攪業界event

如果係apple 收集iOS用戶資料實唔會咁靜同淨識針對提出問題嘅人

我唔信apple冇

不過google起碼唔會用資料黎呃錢

淨係知個雲上貴州好伏，支那人私隱凍過水
但係可以揀地區避過一劫

Google 你揀咩地區都難逃一劫，都會收集你資料...

盲反到咁咁真係好野

M$才是真命天子

desktop pc嚟講係，手機市場嚟講未夠班，就俾apple威多排先

詢問三大語音助理「有沒有在監視我」 結果 Siri 一個霸氣回應

保住法律界飯碗

又隱私又私隱 屌都唔知個記者邊到嚟

用途呢 係咩先

天下烏鴉一樣黑

之前俾人爆收集細路數據已經大獲啦

狗咬狗

入黎就係為左睇呢幅圖

Oracle license 好難計

難過期望香港翻身

係咪location history 果d.
呢樣真係抵告 仆街又食電又食data
仲廿四小時畀人跟蹤咁

雖然可以自己熄 但google成日鬼鬼祟崇引你開